% !TeX spellcheck = ru_RU
% !TEX root = vkr.tex

\section*{Введение}
%\thispagestyle{withCompileDate}

% Актуальность помощи бездомным животным.
% Проблемы децинтрализованной помощи.
% Общий инструмент помощи.
% Разработка сайта испозьуемые иснтрументы, конкретика.

Помощь бездомным животным - актуальная, социально значимая тема, требующая внимания и поддержки.
Бездомные животные сталкиваются с проблемами голода, болезней, травм и агрессии, нуждаются в уходе, укрытии и медицинской помощи.
Организации, волонтеры и обычные люди участвуют в помощи, предоставляя пищу, воду, медицинскую помощь, кастрацию, уход
и социализацию. Однако, проблема бездомных животных все равно останется крайне острым общественным вопросом
и требует крайне пристального внимания и участия, как государства, так и гражданского общества.

При оказании помощи бездомным животным может возникнуть ряд сложностей, затрудняющих ее: недостаточное финансирование,
нехватка мест в приютах и профессиональных специалистов, несовершенное законодательство, отсутствие должного внимания
и участия со стороны населения. Отсутствие необходимых ресурсов и поддержки создают
препятствия для ухода, реабилитации и защиты прав животных.

Многие люди стремятся помочь нуждающимся животным, но часто не знают, как это сделать эффективно и безопасно.
Для решения этой проблемы предлагается создать веб-сервис, который бы объединил всех желающих помогать бездомным
животным. На этом ресурсе можно было бы размещать информацию о животных, которым нужна помощь,а также организациях и людях,
готовых ее предоставить. Такой ресурс позволил бы быстро и эффективно реагировать на срочные запросы
о помощи бездомным животным, координировать усилия волонтёров и специалистов, а также улучшить обмен
опытом и информацией между участниками сообщества.

Наша цель - разработка веб-сервиса для координации людей и организаций, с целью оказания помощи бездомным животным, а именно:
поиск потерянных животных, передержку, отлов, сотрудничество с приютами и ветеринарными клиниками.
Для создания клиентской части веб-сервиса используется следующие технологии: angular~\cite{angularLanguage}, typescript~\cite{typescriptLanguage}, ccss~\cite{ccssLanguage}, html~\cite{htmlLanguage}.
